# MD2

## AGENDA ##

### HT1 ###
* Сборка докер имеджа и пуш на свой аккаунт на докер хабе (https://hub.docker.com) или в registry GitLab.
  - [x] Docker build
  - [x] Docker connect
  - [x] Docker push to gitlab regestry
* Описание имеджа:
  - [x] Jenkins CI сервер на основе Ubuntu – стандартная инсталляция Jenkins + java+ Maven (для будущего актифактори). 
  - [x] Создать пользователя jenkins с привелегиями управления сервером CI.


Бонусное задание (nice to have😊): установить в этот же контейнер nginx и использовать его как прокси, т.е. стучаться на Jenkins server через nginx.
Протестировать  работу вашего Jenkins контейнера в отдельной джобе после сборки (в той же пайплайне). Т.е. курлом проверить соединение в райнтайме.


### HT2 ###

*	Сборка и тестирование Java проекта:

  - [x] В первой джобе собрать сохранённый в репозитории проект используя Maven image, 
  - [x] передать *.jar файл артифактом или кэшем в следующую джобу 
  - [x] протестировать работу приоложения.

```
[skip ci]
```